
                      Amenabar es capaz de hacer reflexionar al espectador con una historia original y técnicamente implecable. Los diferentes planos de cámara -el Universo, el Hombre y la Historia-, no solamente dotan hacen bella la historia, sino que juegan con el espectador, trasladándolo a diferentes lecturas del metraje. Pero Amenabar descuida alguna regla básica del cine clásico. Las dos subtramas principales, la del descubrimiento de cómo funciona el Universo y la de la guerra de religioones, no estan bien hiladas. Transucurren paralelamente y confunden al espectador, porque no se entiende bien qué problema exactamente trata de resolver el film. Si bien es cierto que historicamente la película está excelentemente tratada, parece que hay una intención clara por parte del realizador de no herir sensibilidades, por lo que el maremagnum de ataques, emboscadas y venganzas entre las "tribus" religiosas hacen, en ciertos momentos, perder el interés por la historia. Una gran película que podría haber sido obra maestra, si no fuera porque el guión parece ponerse en ocasiones al servicio de de otros intereses comerciales.
        
            